<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salary on Software Engineer (JavaScript, React, Node.js, Ruby, .NET Core)</title>
    <link>https://akrisanov.com/tags/salary/index.xml</link>
    <description>Recent content in Salary on Software Engineer (JavaScript, React, Node.js, Ruby, .NET Core)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <atom:link href="https://akrisanov.com/tags/salary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>The Reading Digest #1</title>
      <link>https://akrisanov.com/post/2016-04-18-the-reading-digest-1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:23:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akrisanov.com/post/2016-04-18-the-reading-digest-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У меня не всегда получается писать в блог из-за нехватки времени или банально хороших идей.
Но каждые выходные я обязательно читаю накопившиеся в RSS, рассылках, Twitter статьи.
Часто попадаются довольно полезные заметки которыми хочется поделиться и применить в своей работе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому решил начать публиковать свой The Reading Digest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1&#34;&gt;#1:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Незнание того, что же из себя представляет кодировка, до сих пор порождает кучу проблем. Чтобы окончательно разобраться с этой темой, прочтите:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://kunststube.net/encoding/&#34;&gt;What Every Programmer Absolutely, Positively Needs To Know About Encodings And Character Sets To Work With Text&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.joelonsoftware.com/articles/Unicode.html&#34;&gt;The Absolute Minimum Every Software Developer Absolutely, Positively Must Know About Unicode and Character Sets (No Excuses!)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Если вы задумались о переезде в США и еще не определись с компанией и городом, вам
может помочь статья Tyler Geonetta о стоимости жизни и уровне зарплат в том или ином штате:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://tgeonetta.com/cost-of-living-vs-salary-best-cities-for-software-developers-and-engineers/&#34;&gt;Cost of Living vs Salary – Best Cities for Software Developers and Engineers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Небезызвестная компания Spotify в своем блоге рассказывает о процессе найма инженеров.
Если вы задумывались об интервью в Spotify, настоятельно рекомендую к прочтению перед началом подготовки:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://labs.spotify.com/2014/04/01/how-we-do-recruitment-at-spotify/&#34;&gt;How we do recruitment at Spotify&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Avdi Grimm рассказывает про стратегии диспетчеризации в Ruby и приводит примеры их оптимизаций:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://devblog.avdi.org/2015/06/03/benchmarking-ruby-dispatch-strategies/&#34;&gt;Benchmarking Ruby Dispatch Strategies&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Хороший вводный материал по Clojure для тех, кто никогда не сталкивался с функциональными языками:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.moxleystratton.com/blog/2008/05/01/clojure-tutorial-for-the-non-lisp-programmer/&#34;&gt;Clojure Tutorial for the Non-Lisp Programmer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Текущее положение дел в SVG анимации:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blogs.adobe.com/dreamweaver/2015/06/the-state-of-svg-animation.html&#34;&gt;The State of SVG Animation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Мартин Фаулер в своем докладе объясняет что такое Continuous Delivery, какую роль она играет в процессе деплоя, а так же разницу между непрерывной доставкой (Continuous Delivery) и непрерывным деплоем (Continuous Deployment). Видео полезно не только для DevOps.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=aoMfbgF2D_4&#34;&gt;Martin Fowler – Continuous Delivery&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>