<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Германия on Software Engineer (JavaScript, Node.js, React, React Native, Clojure, Ruby)</title>
    <link>https://akrisanov.com/tags/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml</link>
    <description>Recent content in Германия on Software Engineer (JavaScript, Node.js, React, React Native, Clojure, Ruby)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <atom:link href="https://akrisanov.com/tags/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Переезд в Германию. Получение оффера</title>
      <link>https://akrisanov.com/post/2016-10-30-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B5%D0%B7%D0%B4-%D0%B2-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 00:16:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akrisanov.com/post/2016-10-30-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B5%D0%B7%D0%B4-%D0%B2-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пролог&#34;&gt;Пролог&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Еще в университете я начал размышлять о переезде в другую страну. Рассматривал разные варианты - США, Англия, Дания, Швейцария.
Читал статьи на Хабре, форумы и прочие ресурсы. И все думал &amp;ldquo;нужно подтянуть язык, навыки, а потом уже пробовать переезжать&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К слову универ я окончил в 2011 году. Через год женился, еще через год родился сын,
нашел высокооплачиваемую работу (120 тыс., а затем 200 тыс. для Брянска - огромные деньги).
Что еще нужно для счастья?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во всей этой повседневной суете, куче обещанных перспектив в компании,
нехватке времени на подготовку и изучение английского потерялось на некоторое время и мое желание куда-то ехать.
Были инвайты на интервью в Facebook, Amazon, Google  и пр. Отказывался из-за неуверенности в себе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот, наконец, этим летом что-то стукнуло в голову, и я начал спонтанно рассылать резюме.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;интервью&#34;&gt;Интервью&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я разослал резюме примерно в десяток небольших компаний в Германии, Швеции, Швейцарии и Дании.
Две-три компании ответили сразу отказом, т.к. не могли предоставить визу. От остальных ответ приходил через неделю-две.
Но самым быстрым способом получения фидбека от компаний оказался &lt;a href=&#34;http://relocateme.eu/&#34;&gt;http://relocateme.eu/&lt;/a&gt;.
Именно через этих ребят я и вышел на моего текущего работадателя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Собеседование проходило в несколько этапов:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skype-звонок с Relocateme.me для прояснения информации обо мне и моих желаниях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отправка резюме;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Первое Skype-интервью с техническим директором компании. Разговор о предыдущих местах работы, общие вопросы по технологиями;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тестовое задание;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Второе Skype-интервью по тестовому заданию с техническим директором и ведущим разработчиком.
Обсуждали архитектуру, тестирование, масштабирование моего решения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skype-интервью с внутренним HR компании. HR оказалась русскоязычной.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Переговоры о зарплате, условиях, дате выхода на работу.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;P.S.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разработчик уровня Senior с 5 годами опыта может рассчитывать от 50-55 тыс. в год.
Знаю людей, которые переезжали и на 75-90 тыс.
Так же компании обычно предоставляют релокационный пакет в размере от 1-2 тыс. евро.
Вы можете тратить эту сумму на перелет, перевоз вещей, съем жилья.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;оффер&#34;&gt;Оффер&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В сумме процесс занял около двух недель. Позже я получил оффер в Берлин, но он был не таким привлекательным.
Так же &amp;ldquo;проснулись&amp;rdquo; другие компании и начали звать на собеседования, пришлось копировать вежливое письмо с отказом.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;В следующем посте опишу процесс получения виз.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>